（婦團又出聲）平等機會婦女聯席反駁紅底婦團

平等機會婦女聯席成員團體︰（排名按筆劃）
F-UNION
同根社
青鳥
姐姐仔會
香港女障協進會
香港婦女中心協會
香港婦女基督徒協會
香港婦女勞工協會
香港職工會聯盟婦女事務委員會
新婦女協進會
群福婦女權益會
關注婦女性暴力協會
女青婦女事工部
女同盟會

平等機會婦女聯席的聲明︰
Women’s Rights are Human Rights
婦女早已參與 毋須被人代表

平等機會婦女聯席一向致力推動性別平等，積極為女性參與社會開拓空間搭建平台，為各擁抱性別平等市民締造有利條件，可以自己權益自己爭取，毋須被人代表。

始作俑者為特首 林鄭難辭其咎

對於近四個月市民示威行動不絕，社會各界對警察及示威者雙方都將武力升級表示憂慮，對於事情發展至此，亦並非本聯席所樂見。但最重要的是本聯席希望能正本清源，始作俑者乃特首、各司局長、行政會議成員、立法局建制派議員。他們於香港女生在台灣懷疑被香港男生殺害一案，捨易取難，提出修訂《逃犯條例》來將男疑犯陳同佳引渡到台灣，聲稱此舉是為了年青女死者爭取公義唯一辦法，但經過部份立法會議員提出其他可行方案並強力反對修訂，及社會各界屢勸撤回，包括本聯席於五月三十一日發出反對修訂之聲明，特首仍一意孤；隨後百萬人上街，政府仍妄顧民意，於六月十二日欲以警察過份武力鎮壓示威群眾，強行於立法會二讀通過修訂。市民怒不可遏，特首終於在二百萬市民上街後承認錯誤。

特首諉過於民 警暴殘害青年
特首雖然承認錯誤，但至九月十日才宣佈撤回修訂，仍未能使市民釋懷是特首沒有承擔因自己的錯誤引發連串警民衝突的後果，而且拒絕處理當前困局的最大社會共識——成立獨立調查委員會來疏解警民矛盾，反而時時刻刻諉過於人，將自己強推《逃犯條例》修訂的錯誤拋諸腦後，轉移視線重施故技藉口止暴制亂，以過份武力攻擊示威者，特別是青年及兒童。 特首不但沒有疏導民憤，還火上加油繼續引用《緊急法》權力強立《反蒙面法》，同時放任警隊無視法紀。六月十二日以來警隊濫權濫捕，罄竹難書。本聯席亦於八月廿八日於中環遮打花園舉行了#METOO 反性暴力集會，讓在反《逃犯條例》修訂運動期間，遭受警察及不同政見市民等施暴者性暴力對待的當事人，有機會向公眾訴說其遭遇，希望社會各界垂注，並支持示威者拒絕因性暴力威嚇被剝奪參與社會運動之權利。

捍衛婦女人權 Women’s rights are human rights

本聯席重申「女權同為人權」(women’s rights are human rights)！香港市民生而為人，無論男女均獲基本法及國際人權公約，其中包括消除對婦女一切形式歧視公約之保障。香港婦女一向有社會參與權利、言論自由、集會自由、法律面前人人平等、免於暴力、免於性暴力、免於酷刑的權利。《兒童權利公約》訂明所有政策與措施必須要以兒童最大福祉為依歸，兒童有參與權，被拘捕必須有家長或監護人或社工陪同；殘族人士及少數族裔亦因應其群體有各種法例規定來保障其權利。香港政府應以保障市民人權為最優先考慮，承擔責任拆解當前困局，成立獨立調查委員會，立即停止警察濫權濫暴。

婦女不需要被代表 六大訴求缺一不可

平等機會婦女聯席作為十多個婦女團體的聯席，一向強調捍衛香港婦女人權，但全港婦女不由本聯席代表，因為婦女毋須「被」代表。事實上從《逃犯條例》修訂一開始至今，除本聯盟的參與行動，有「全港九新界離島師奶反送中大聯盟」收集了近六千聯署反對聲明，又在集會遊行中送上食物和飲品；「香港媽媽反送中」舉行了兩次大型集氣集會。同時，「銀髪老而不廢」默默在前線守護年青人。各年齡層、各階層、各職業、各種族、不同能力的女性根本一早已是這運動的一員，無須任何「被」代表。手足不割，齊上齊落，爭取「六大訴求．缺一不可」。

人話

Push

Tui

講得好好, 嗰班奶共婦團, 以至何超瓊伍淑清之流完全不代表香港女性

可能果班所謂婦團都係呢兩條八婆揸莊

奶共黨妓團 傳說中嘅天使

女權撚 等你地好耐

女權撚全面進場

推

婦聯civil war

其實一路好想講，何超瓊作為澳門人有咩資格去代表香港人出聲

紅底假婦團

有幾多前線女手足大家有眼睇，洗鬼你紅底婦團代表啫屌

左到極致嘅女權都終於出聲屌林鄭
we connected

咁要公道啲講，其實好多女權都有出聲嘅。
好似之前 #metoo 集會咁。

撐警暴果班垃圾協會係撚女權，係一班崇尚三從四德嘅藍屍C9，仲要係中聯辦統戰團體兼保皇黨票倉。